中國 5G 網速不及南韓一半，華為稱初期存在「假、啞、差」

中國可謂是布局 5G 最為積極的國家之一，不過近期 5G 基地台主要供應商華為高層表示，中國的 5G 網路初期仍有很大的問題需要克服。

華為常務董事丁耘近日在中國國際信息通信展覽會開幕式上發表以中國 5G 發展為題的演說，提到目前中國 5G 初期服務仍待加強，下載速度還不到南韓一半，部分用戶手機空有 5G 的 LOGO，但並未真的接入 5G 網路，甚至若在地沒有 4G 網路也打不出 5G 電話，或者訊號會進行頻繁的切換，收訊效率很差，這些問題都必須再改善。

雖然中國建了全球最大規模的 5G 網路，已有 60 萬座 5G 基站，5G 用戶超過 1.5 億，從各方面來看，中國都已是世界第一了，但與部分發達國家比，中國 5G 服務在體驗、覆蓋及商業閉環上仍然有差距。丁耘強調，中國用戶的體驗有很大的問題，華為正積極利用大數據來使系統更佳的協調，以打造最好的 5G。

能源功耗是大問題

目前的 5G 系統還有許多問題待改善，例如居高不下的維運成本以及比 4G 高近 25 倍的功耗。據華為調查，目前中國有近 32% 5G 基站的電源功率是不夠的，部分電池容量還存在不足的情形，5G 的負荷對供電系統仍是很大的挑戰。此前就有觀點認為，中國 5G 已過於超前部署，未來應更加謹慎，短期內投報率仍有不小的問題。

丁耘表示，要打造最成功的 5G，必須站在更高的社會價值角度來看，加速產業的數位化轉型和智慧升級，夯實新型 ICT 底座。首先要開源，透過創新的差異化應用來加速釋放流量的紅利，其次則要節流，要從整體的角度對營運商的 TCO 進行優化，最後要未雨綢繆，在面向 5G 即將帶來的帳單風暴等潛在問題，須及早升級目前的營運平台，提升營運效率。

系統需高度匹配

具體來講，消除「假、啞、差」的問題，就需要透過大數據平台和網路優化工具實現柵格級精度的問題區域識別，整體實現「機、網、套 」的高度匹配。而透過華為站點級的綜合解決方案，將能實現 5G 站點的極簡部署，提升資源利用效率，減少周邊設施的改造成本，應用智慧運維，提升能源利用效率、降低能耗成本。

丁耘還強調，5G 產業應用發展不僅是營運商的事情，更需要全產業鏈相融合，形成行業標準，這樣才能加速 5G 應用的發展。截至今年 7 月底，中國市場上已出現 364 款 5G 商用終端設備。為完善軟硬體生態，需要全社會、全行業的共同參與，攜手共創 5G 的繁榮。

華為都有份造假

華為智能電話黑科技「智能5G」，即使跌至3G速度，也能顯示5G訊號收爆！

5G 都係假
仲要鋪撚到同wifi router 咁撚密先覆蓋到

監控先用5G

其實宜家有乜嘢係一定要5 G做先順，4G 做會lag 到用唔到㗎？

要順既ps4 remote

睇4k/8k 片（4k用4g一時時順）

短時間download大file size檔案

5G又假
仲有啲乜嘢會係真

d假野係真既

南韓全球上網速度最快最穩定

聽大陸同事講, 佢地會搵個有5g既地方, 跟住做speed test, 再post
所以現在5G只係曬命only. 要普及都要1-2年時間

5g本身就吹大左

5G 系統還有許多問題待改善，例如居高不下的維運成本以及比 4G 高近 25 倍的功耗

機站多咗仲要功耗高25倍

監控緊咪5G速度囉
你平民用都係5G網絡架，不過係2.5G速度者
有咩問題？

又係淨係得個殼
要數量唔要質素

Dllm 轉個5g logo扮有5g速度
支那笑死人咩

初期?
一路都咁垃圾 仲會偷人資料

做假大國
唔好咁高要求 起碼都仲上到網